<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xwikidoc>
<web>FileCheck</web>
<name>ResourceImprovementEmail</name>
<language></language>
<defaultLanguage>en</defaultLanguage>
<translation>0</translation>
<parent></parent>
<creator>XWiki.Admin</creator>
<author>XWiki.Admin</author>
<customClass></customClass>
<contentAuthor>XWiki.Admin</contentAuthor>
<creationDate>1355758604000</creationDate>
<date>1355758604000</date>
<contentUpdateDate>1355758604000</contentUpdateDate>
<version>1.1</version>
<title></title>
<template></template>
<defaultTemplate></defaultTemplate>
<validationScript></validationScript>
<comment></comment>
<minorEdit>false</minorEdit>
<syntaxId>xwiki/1.0</syntaxId>
<hidden>false</hidden>
<content>From: filecheck@curriki.org
To: $email
Subject: Planète Sankoré - Demande d'amélioration d'une ressource - $assettitle

Cher membre de Planète-Sankoré $membername,

Merci d'avoir proposé la ressource $assettitle à la communauté Sankoré.

Notre vérification préliminaire montre qu'un des points suivants est vrai:

- Vous avez créé une ressource à partir d'une base ou commencé une nouvelle collection mais vous n'avez pas mis de contenu à l’intérieur.
- Vous avez créé une ressource de test ou un document brouillon, mais celui-ci est trop incomplet.
- Votre ressource ne fonctionne plus ou le lien est mort.
- Votre ressource n'est pas directement reliée à l'éducation.

A cause de cela, votre ressource a été définie comme "Privée". Elle ne sera pas accessible par la communauté Sankoré.

Un des objectifs de Planète Sankoré est de trouver rapidement en cherchant des ressources précises avec efficacité. Il serait bien de retourner sur la plateforme et compléter votre ressource. 

Voilà comment faire:

1.    Allez sur Planète Sankoré et identifiez-vous

2.    Allez sur votre profil puis dans Mes ressources.
3.    Trouvez votre ressource et dans la liste d'action faite "modifier le fichier" et mettez à jour le document avec un autre plus abouti. 
4.    Validez puis faites "modifier" pour changer la visibilité de la ressource.

Si vous avez besoin de plus d'informations, vous pouvez contacter contact@sankore.org</content></xwikidoc>